Facebook 記錄了 Android 手機的通話元數據 包括姓名、電話號碼、通話時長、及是接聽還是撥出

一位 Facebook 用戶下載了社交巨人收錄的數據存檔，對其進行分析後發現 Facebook 保存了長達兩年的 Android 手機通話元數據，包括姓名、電話號碼和通話時長，以及是接聽還是撥出。其他 Facebook 用戶也都獨立證實了這一發現。 Facebook 的一位發言人對此表示，作為一家社交應用和服務提供商，最重要的是幫助用戶更方便的找到想要聯絡的人，表示上傳通訊錄的做法是業內慣例。上傳通訊錄是可選的，安裝應用時候明確提示了訪問通訊錄的權限請求。用戶可以通過瀏覽器使用一個工具刪除通訊錄數據。

(殘體慎入)

This past week, a New Zealand man was looking through the data Facebook had collected from him in an archive he had pulled down from the social networking site. While scanning the information Facebook had stored about his contacts, Dylan McKay discovered something distressing: Facebook also had about two years' worth of phone call metadata from his Android phone, including names, phone numbers, and the length of each call made or received.

This experience has been shared by a number of other Facebook users who spoke with Ars, as well as independently by us—my own Facebook data archive, I found, contained call-log data for a certain Android device I used in 2015 and 2016, along with SMS and MMS message metadata.

In response to an email inquiry by Ars about this data gathering, a Facebook spokesperson replied, "The most important part of apps and services that help you make connections is to make it easy to find the people you want to connect with. So, the first time you sign in on your phone to a messaging or social app, it's a widely used practice to begin by uploading your phone contacts."

The spokesperson pointed out that contact uploading is optional and installation of the application explicitly requests permission to access contacts. And users can delete contact data from their profiles using a tool accessible via Web browser.

.......As always, if you're really concerned about privacy, you should not share address book and call-log data with any mobile application. And you may want to examine the rest of what can be found in the downloadable Facebook archive, as it includes all the advertisers that Facebook has shared your contact information with, among other things.

Update, March 25, 2018, continued:

Facebook responded to reports that it collected phone and SMS data without users' knowledge in a "fact check" blog post on Sunday. In the response, a Facebook spokesperson stated:

"Call and text history logging is part of an opt-in feature for people using Messenger or Facebook Lite on Android...... If, at any time, they no longer wish to use this feature they can turn it off in settings, or here for Facebook Lite users, and all previously shared call and text history shared via that app is deleted. While we receive certain permissions from Android, uploading this information has always been opt-in only."

This contradicts the experience of several users who shared their data with Ars. Dylan McKay told Ars that he installed Messenger in 2015, but only allowed the app the permissions in the Android manifest that were required for installation. He says he removed and reinistalled the app several times over the course of the next few years, but never explicitly gave the app permission to read his SMS records and call history. McKay's call and SMS data runs through July of 2017.

In my case, a review of my Google Play data confirms that Messenger was never installed on the Android devices I used. Facebook was installed on a Nexus tablet I used and on the Blackphone 2 in 2015, and there was never an explicit message requesting access to phone call and SMS data. Yet there is call data from the end of 2015 until late 2016, when I reinstalled the operating system on the Blackphone 2 and wiped all applications.

佢嗰輪廓又真係有啲似外星人

今次有估惑，似追住 fb 來打

問題一直有喇 冇人理姐 今次一獲過爆...

所以咪覺得似有人想收 fb 皮

毒撚會冇記錄
因為冇人打比佢，亦冇打過比人

fb收皮既話其他社交媒體咪可以趁亂睇下邊隻跑出囉

好似唔錯
而家fb 都係上去睇廣告

係時候收皮

facebook發言人又有道理wor
好似有得揀授唔授權個通訊錄比facebook apps
我連facebook連去手機都冇set道 莫通話通訊錄 佢連我手機號碼都冇 （應該）

問題下文有人講，冇授權都一樣咩都攞哂

大把APP都係咁，輸入法APP都要問你拎通訊錄。有D直頭唔駛問就拎左你D資料。

要睇下Google會唔會再投放資源入去了。
Google+ 推出既時候撞正FB Game 興起時期

有聽過D TALK睇過D外國DEBATE話新網路時代/新數據時代就係唔俾人有個人私隱 因為所有嘢都CLOUD

ACCESS應該都開放俾所有人唔係剩係一兩個組織可以ACCESS 又或連所有人上至政府要員都係一個公開嘅DATABASE 咁既然個個嘅數據都公開哂就唔會再有唔公平嘅程況

Google 咪又係同 FB 一樣咁衰

我唔信google既an os收集得比fb少
不過而家要放大攻擊fb